【咸濕時光機1】揭開色情戲院的四大迷思

京都戲院的售票處列明了當天放映的色情電影。

油麻地戲院室內。

七八十年代，觀眾是從報紙得知正在上映的色情電影。

對小草而言，入戲院看色情電影是一個成人禮。

七八十年代，互聯網未普及，未滿十八歲的少年想看色情片，只能冒險走進戲院。當年還穿著校服的曹民偉 (小草) 已經是色情戲院常客。今次他帶我們重遊舊地，揭開昔日色情戲院的神秘面紗。記者：馮樂婷 攝影：伍嘉亮 剪接：魏利民

「校章用膠紙，或者自動黏貼貼上校服。踏進戲院，就馬上撕掉校章。」研究本地色情史的作家小草，一提到中學時代偷看色情片的經歷，便洋洋得意起來。一九八八年之前，香港還沒有三級制，入戲院看色情電影不用查身分證；但「未夠秤」的小毒男依然要過戲院職員那一關。｢一定要找一個生了鬍鬚，或者高大的同學購票才行。那些阿伯（職員）看你長得矮小，就會把你捉出來。」花盡功夫才能入場，到底色情戲院放的是甚麼戲碼？

迷思一：戲院咸片有冇料到?

｢入場看到日活院線，有個紅太陽在水面升起，大家已經腎上線素飆升，即是十分興奮！」當年沒有成人網站，很多主流戲院例如京都、油麻地、大華、豪華等，都會在早場、十二點半場和五點半公餘場播放色情電影。其時小草最愛看日活株式会社的出品：這些片子一般開場五分鐘就有豔情場面，劇情發展下去還有兩至三次「埋牙」；雖然最重要的部位都是借鏡頭或被删剪，但對那年代的觀眾而言已經值回票價。

迷思二：色情戲院品流複雜?

油尖旺的戲院例如太子、金星、上海等，每逢十二時半子夜場播放色情片，必定座無虛席。｢看子夜場的都是江湖人物，看到脫衣的時候，脫剩一件已經發出噓聲。」看到明顯被電檢處剪走的部分，觀眾更會拍打椅子甚至蹬地。小草更指：｢聽說嚴重的，割椅墊也發生過。」

迷思三：戲院地下「黏立立」?

九十年代，隨著三級制落實，色情電影盛極一時，城中亦出現大量專播色情電影的戲院。傳聞這些戲院的座位永遠濕漉漉，記者嘗試向小草求證，只見他抿嘴一笑，｢地上一定有些紙巾，滑溜溜的。其實場內有一股奇怪的味道，男士就十分清楚是甚麼味道。」除了遍地紙巾，戲院廁所的紙巾亦經常缺貨。

迷思四：睇咸片有特別服務?

色情戲院不單止衛生欠佳，更有人從事不道德交易。小草聽過一些老觀眾說：｢有些女郎會入場看戲，看到你坐在角落，便會走到你身旁，問你需要手部服務嗎？」

今時今日，組隊到戲院看色情片已成為小草一代人的集體回憶。回首前塵，小草感受最深的又是什麼？｢真是我們那個年代的性教育，那時我們的生物科十分馬虎。哪及得上現時會播放影片這麼精彩。」

其實六十年代，本地色情戲院的作風更加大膽﹗想知更多，請收看《【咸濕時光機2】六十年代最風騷 戲院艷舞真人Show》

全部去過，尢其佐敦3間（上海、官涌）有間唔記得名

又影印

哈

最記得$30睇到笑果d，一出門口唔可以再入去，當時公司孭call機，一響$30就gameover，因要出街打電話

年尾睇有裸女月曆送

腦魔有冇試上面所講嘅打飛機服務 ？

定係自己黎

請都唔去
諗到都覺噁心

有source邊叫影印？

自己

當年廉價娛樂$30（任坐、有冷氣、打J)好多西裝sales成日去，阿伯就開門睇到收舖（帶埋食物）

見過一次廟街老雞 ，其實好少女人入場

d椅污糟都睇唔到，因為由11:00sm一直播，根本唔會有開燈機會

紅磡 國華 最豪華 反正大家都$30，佢首選

最搵笨係銅鑼灣近電車總站果間，人收$30，佢收$45

d戲一到sm鏡頭即cut，過唔到電檢

唉

好多好悶

30蚊睇咸片
咁當年叫雞幾錢

老友鬼鬼，全日任睇

小草